溶噴不是高技術，理工大學可製溶噴機

製造口罩的原材料之一 - 溶噴不織布（Melt Blown Non-Woven Fabric) 是不可或缺的一部份。監於口罩供應極為緊張，中國早已限制相關機器及材料出口，為香港製造口罩自給自足之路蒙上陰影。

但其實溶噴技術並非一門高不可攀的學問，早在 50 年代已被採用。其原理是將加熱的聚合物以高速噴向承接面，一層容噴布便形成，原理十分簡單。而聚合物可向外國進口，不必依賴中國。

本港有學府已具備製造溶噴機的條件，但需要行政上的配合。希望學府的管理層可在香港人的生命安危上作考量，盡快探討如何協助本地口罩生產商解決逼切的技術問題。

溶噴技術原理圖：

又話中國對香港好好

連呢啲口罩嘅材料都禁運

大學唔該幫幫手，等王維基唔洗睇中國人面色 ....

藍絲狗到時唔好用

Poly 唔係藍，係紅底

hello, 拉 post 狗

咁憎香港製造，到時你都唔好用 ....

又話暴徒大學 藍絲咪撚用呀

真心想知呢個政府仲有乜撚野用 乜都幫唔到手

科大呢 ....

一部溶噴機夠一間廠用，香港黎緊開兩間口罩廠，依家整部機嘅話到時就啱啱好萬事俱備 ....

有口罩又可以繼續返工了

王維基又 dum 本又 dum 時間就係為左香港人唔洗捱貴價劣質口罩，唔洗四圍撲

香港班學府高層（平時開口埋口人義道德）就個個橋埋對手係則邊食花生，睇佢點樣畀中國恰，睇佢失敗 ....

Push !!!!

藍絲共狗好憎 made in Hong Kong ....

唔係高技術咁點解外國會話無原料既
講到好似無支那整唔到咁

熔噴布大陸炒貴十倍
仲要無貨

共媒吹風 ....

支持

同佢買嘅都 on9，明明香港有能力整到 ....

push ....

支持香港工業
mihk

藍絲共媒夾埋支國人想劏香港人一頸血，吹到普天下得中國有溶噴技術 ....

低技術中國先做到 中國啲廠揸壓工人頂爛市
咪外判比佢地做 宜家咪食返個苦果

理工大學生產嘅溶噴機分分鐘又平又高效能過支國貨 ....

唔係高技術 但係估計因為中國人工平 之前外判晒比中國做 所以而家外國產能不足

技術唔高，我信poly整得出，但你無零件點砌
共產黨限晒原材料機械出口

連美帝都俾中國鏈住個春袋

污染太勁
外國唔想整

都幾傻鳩 係啦係啦順便屈埋毛啦 兒登仔

大家睇下呢條支那片就知支那基本可控制晒原材料生產, 有機都無用

以前就難講，依家有 3d printing 就肯定唔洗靠支國了 ....

再複雜嘅機㭜零件都整到 ....

你放心, 條閪婆一撚定扮睇唔到, 留返d功勞俾中共

係咪意思係好似printer咁，不過係噴膠咁

有著數時就一國
冇著數時連兩制都唔係，影都唔見

真係高技術就唔會係支那整啦

提款機渣
你平時對atm會有感情嫁咩

可唔可以印埋

光復香港
時代革命

但好多因為係高污染先係支那整

佢都話聚炳烯供應唔係問題，問題係唔夠溶噴機將聚炳烯轉成溶噴布

所以理工大學肯生產溶噴機嘅話就幫香港解決左最大嘅難題 ....

差唔多 ....

快d 自己做啦，等乜？

有乜野零件一定要支國先有，我完全理解唔到，鋼水奇差,靚cnc可用德國又可3d print，材料可進口，技術香港有人材,支國得個便字，支國連原子筆粒珠都做唔出要進口，有啲咩一定要支國？笑了。

變做wtsapp msg 廣傳入藍絲group 啦

所以理工大學都整到，問題係高層批唔批 ....

香港就黎成條口罩產業鏈都整到出黎
係咪開始要變返做工業城市

Tui

一定唔會比強國平
強國最鐘意鬥平打殘你
之後就抬價

poly俾政府cut budget，仲點會搞

篇文咪講左，首先要班高層（校長，校董）肯合作 ....

不過佢地一直都無出過聲，似乎都係企係與民為敵個邊 ....

點解又係理工?

HKU廢的嗎?

尋日睇有線新聞
兩個女仔有料有機可一個月生產200萬個口罩
係差無塵廠房
政府都冇撚幫

變返工業係好事！以好香港係自己做到好多野，香港係貴無地方乜都貴先做唔到。要搬上去，攪到乜都要靠支那。廠佬出黎講兩句啦不如。俾人揸住位春袋仲有咩優勢？！

係夾埋工聯會 民建聯個口罩工廠 想選舉翻盤就真
迫大家多謝黨

vtc咁多3d print咁多cnc機，無人識用呀屌佢老母！香港大撚把野靚機。

所以條供應鏈好緊要 不得不話強國條供應鏈好完整
你唔可以外國無 機械五金野外國係有不過要去到特制parts 強國就係強項

香港好嘢

就係禁原料唔畀輕工業復興，等香港人要跪地用高價買劣質匪區現成品

why not ....

你講高污染，口罩廠可以有幾高污染 ....

藍絲共狗為左親共咩理由都作得出 ....

推

所以作為高等學府就唔肯去為社會出一分力 ??????????

認真，如果一間u唔夠，聯同其他u 一齊整得唔得？
我覺得下下都好似將個重擔擺喺poly度唔係幾好喎， 其他u都可以分擔下嘅啫

理工呢方面比較專 ....

咪鳩up污染啦
用電量又唔大 咪又係石油產品
主要係技術低中國做爛市
班鬼佬先廢事自己整直接買炸嘛
依家咪食返個果囉

特制parts其實好多都係香港廠佬做返，係搬左上去咁解，支那人做嘅野外國人係唔收貨，垃圾加蠢過西，教埋都唔識做！

政府:想我幫手,你傻架

最近理大研發既快速檢測肺炎系統
研發者講撚到明想香港人用,向政府申請資助,
但港府唔批,轉過頭就有間深圳公司搵佢
佢都好無奈話有得揀,依然想係香港做
啲啲例子唔止一單,周不時都聽唔少

政府正係識打壓
唔識去處理問題根本

關事咩

好多勁野成億咁買返黎都係做裝飾，係時候請啲專人返黎操刀 lah ....

仲有依啲都搞掂禮義廉、工賊會點算

支那人果種求九其心態永遠都做唔到好野

都係個句，睇班高層係咪見死不救 ....

其實對大學好多野都做唔成係因為大家都想拎多啲錢，要整啲野去發表同拎獎再拎錢，所以香港好多野都做到，其係因為想多啲人支持同埋要追啲錢返黎去開發先會攪成咁，係政府問題，學界惡性循環,互相惡鬥，為自己，唔為為學校為香港，唔合作，咁點會有好多出到黎？大家都係你想我死我想你死

無錯，我識好多廠都係香港人開當年上左去，就接呢啲特制野，跟本好多工業嘅特制工具同零件都係香港人做，香港廠佬，問下香港啲廠佬就明。

shit ....

咁仲憑咩光復香港 ....

支那係做唔出黎，淨係識過橋抽板，抄人地啲野，賤價賣垃圾整爛個市，一齊做死個市場，又唔優質

我驚到時我哋平過大陸，佢過嚟香港搶咋

缺一不可

唔撚關事

polyu 成個工業中心 (w core) ，有曬野係度，唔夠機 但setup應該都快

以前塑膠花年代，依家係口罩年代

問題係原料

佢指嘅平係工人 salary ....

其實要鬥 salary 一定唔夠支國人：人地唔出糧都照開工 ....

講緊緊「平」其實係從設計同用料等方面嘅 optimisation 慳返黎 ....

呢對一向都有，係人都知，做過學界都知，係政府問題，所以要光復香港，重取立法會話事權，先能夠改變呢一切，所以有人想做就要襯當下大家拎走啲屏障，各位學科要合作先會有進步囉！

人地要整實整到，不過要時間重建生產線。

你去頂到熱溶膠一日既味先講啦, 怕你10分鐘都要走.

成條生產line, 掛耳繩, 鼻鐵線, 3層OP sheet, 獨立包裝袋, 超聲夾具, 自動裝配line, 紙盒印刷, 包裝出貨
clean room員工生產出入規則, 材料消毒QC要幾多貨先一次？真係自動化就咩都唔洗理？

真係有布就生產到？

聚炳烯可以同美國買 ....

仲有無 ????

要不計成本咁合香港既老鬼工程師整一部出黎唔難。但問題係只可整一部，而且要花時間fine tune ，整到要幾個月，到時可能已經完左個疫症。

made in hk 一向都係優質
你地有無食過b仔，果隻花花碗就係made in hk,!用左咁多年！支那啲野又有毒！又易爛係垃圾黎！唔撚環保！香港可以做到創新同優質！

啲布呢?
香港冇晒布廠啦

用車鑼鑽刨就得，洗撚咁高檔既3D printer 。

落完單去青衣提貨就有

淨係地都唔駛講
要既係鐵皮廠地
最少十米高果隻

sor 柒咗
好似使

支那：高技術性工作只能在支國做，幾時到你香港小國做？！

你講呢啲搵我地做啦
精工，手做千份之一都得
香港好多呢啲師傅。
仲未死得晒！
唉
想喊

南泡日本都係買支共原材料 自己生產成本高

而家真係捉蟲入米缸 支共話唔撚比 南泡日本堆口罩廠停曬工

應該係缺貨
價錢炒高
唔係禁運

你係咪拎 20 年前嘅環境黎講 ....

熱溶膠陣味以依家嘅 ventilation 技術已經足夠解決 ....

想 discourage 香港製造 ....

仲有無 ????

仲有hk保溫壺

喺外國入口已經貴人一截

點都會漏少少畀班土共同衛星組織，少數派本來就無打算大規模生產。

以前返ive果時知道佢地有織布機（梳織），又有電織機（針織），玩下手vtc都可能會有埋溶噴機

屌你。。幾十um 既噴頭 車鑼鑽刨做到我話你勁

肯出力又點？冇funding邊個同你做 政府依家cut鳩哂 你想佢地貼錢整？講到好似老奉要幫你地咁 佢地冇咁傻 一係就眾籌比錢佢地整

一味講平平平，咁香港就乜都唔駛做

咪又係錢, 唔洗入落成本到？
到時幾十蚊個口罩你買？

收多啲徒弟唔好失傳 lah ....

家下樓香港幾萬一呎就唔好屌貴啦, mihk

其實冇壞處㗎喎， 香港終於唔使靠進出口，金融同旅遊業喎， 可以另覓新方向自己發展， 出口貨品賺錢喎。
咁樣嘅話香港獨立咗就會可以有更加穩定嘅經濟基礎

唔出奇 ah

melt blowing 個 concept 有幾難，分分鐘 fyp 已經整到部出黎 ....

香港樓唔平，咪又大把人爭住買 ....

咪係 科研唔洗錢咩
講到責任係晒大學咁 係真係有咁自主就好呀

就係啲人乜都話香港貴！人又唔得，工又貴，攪撚再香港今日咁！大陸好多勁廠都係香港人搬上去開，支那人根本就做唔到，只係錢！乜都便！大撚晒咩...

家下問你一粒普通最cheap縲絲點係香港生產? 鐵沙, 鍊鋼, 壓制, cnc車. 一粒成本要幾多？

家下市價1分錢10粒

你要一口咬定 made in hk 一定貴過支國製造嘅有得你 ....

但計 benefit 點都係益返香港自己人 ....

高層好紅同政治正確

質素唔得囉！係好撚平呀。。你用過未？！知唔知機場個頂啲特別螺絲係邊度做？！大陸做笑撚死人！

㗎仔奶到雪雪聲就收皮啦

啲處理手法差到同支那一撚樣

理大

粒螺絲係香港廠自己做自己研發！

其實 mihk 貴又點，起碼大部份錢係畀返香港人賺 ....

係！香港人係做自己嘅野唔駛靠人！

寫撚到明呀

見撚到隔離口罩廠用東莞機已經眼火爆

貴少少唔係唔得 問題係商業上貴到唔可行
除非疫情完之後香港人肯長期用市價一倍價錢買啦

不如問下邊個想返工廠？無市場就無競爭力, Sony電視機我夠知好, 個mark咪越黎越細, Sony電話個個都屌晒鬼, mij notebook, 得返Fujitsu, 但仲有幾多人買？

工業緊係理工強

咩呀 前兩日送外賣個姐姐先話共產黨捐咗1億個口罩俾香港人 係反對派拉布阻住曬未派到咋嘛

好波， is time to move on

班奶共狗一定唔肯
佢地要KEEP住比支那渣住香港人個春袋

大陸使橫手唔俾入口香港，你吹佢唔脹。

工廠唔一定係十年前果啲架下話？！流水都唔係當年咁啦,有發展有前境，政府肯推，點個唔想落返香港做呀！你唔好問啲藍絲廠佬,多鳩餘！淨係想叫雞同做大爺，香港仲有好多香港心廠佬,接好多外國單做

成條生產配線點都有支那份, 機器原材料又唔計, 一味話mihk

你地賣到部歐美出既超聲機, 歐美出既熔布機, 仲要純100% 支那free既, 慢慢研發完, 香港人都死晒

聚合物可向外國進口

此post耳圓

淨係起個海水化淡廠都搞到攞命咁 ....

學校都唔幫手足

大陸人從來 唔會俾香港人有生產同生存空間，大家可以死左條心好了

我講日本啦, 有工業都一樣死, 點解, 仲要唔係低科技, MIJ電話日本自己市場都就死

做得倒嘅都可以當香港人嘅工業，唔好成日等運到等鄰國復工喇

美國出口好多石油 by-product ....

人地做生產高科技晶片嘅機已經夠賺，獨市。。電話呢啲底層產品，留返俾支那

【理大成功研發快速測試系統】冇人理
香港政府$0資助

記住大陸點對香港人 日後算帳

趕曬佢地去新加坡 ....

大學科研咗好多嘢
政府完全唔資助
仲cut大學budget
問題唔喺大學度
喺政府度呀!!!!!!

【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

入去睇下條片
香港科學家好無奈

找換店用完即棄

係, 但美國好多係垃圾料黎, 回收切碎賣去窮國

家下有咩晶片係日本出？台灣新架坡就有, 日本最後一間ram廠都好似執埋

幫推

我昨日响另一個PO都提過香港自己做溶噴布嘅可能

頭先上網搵一搵
香港生產力促進局有塑料加工技術支援
估計注塑技術同溶噴原理大同小異
之前搵嘅資料亦顯示香港有公司都做緊注塑生產

至於有關注環保嘅巴打驚高污染
環保園入面都有做緊廢膠回收嘅工作
估計可以引用環保園呢方面嘅要求應該解決到環保巴打嘅關注

至於有啲巴打驚過咗疫情後，投資者會回唔到本而唔敢做長遠投資⋯
其實呢個擔心⋯唔係無根據嘅
不過，廢腦我就覺得
驚過今次全球罩荒後
好多地方都會做啲嘢（現代疫情嘅快速傳播靠飛機係事實，所以下次再爆，稍稍有風聲，全世界都一定又搶口罩）
同埋熔噴布唔係只可以做口罩濾層嘅
所以响非疫情期間，溶噴布料都係會有市場需求

支持香港應該有工業（無論係高科技定係傳統工業，勞工為主定係全自動生產都好）
有工業先可以減低香港經濟過於倚賴其他國家或某一種經濟模式
香港都有好多工業家
不過為咗減低生產成本（難聽啲講係好多工業家都想賺盡佢）
先至會將生產線搬去中國（之前）、東南亞（近年）
如果做到全（高度）自動生產，又只要特衰政府响用地方面盡量
配合
香港要重建工業唔係無可能
其實，以現代科技咁發達、生產用嘅機器已經先進咗好多
甚至可能有利小型工業嘅復興添（舉個例子：眼鏡框，本來用機器做又平又正，但係近幾年手工鏡框越來越流行⋯呢啲手工鏡框好多都係小型工廠、甚或家庭式作業⋯其實香港都有人做手工鏡框）

無錯：香港要重建工業，最大障礙係原材料⋯

sor, 越講越離題⋯

係啲精密生產儀器。。唔係自己做晶片，你睇清楚未呀ching

屌幾正咁

好似棉花糖機咁樣

晶片生產機？係咩牌子？唔係荷蘭出咩？

講頭先生產程序, 又無人回過點生產可以平, 同點定義係mihk, 一去到實際costing就無人講

有口罩又可以抗爭了

由6:03開始

push

問題在政府度
唔係大學
科研要資金
政府cut budget
研發咗d嘢出嚟又唔資助
結果搞到香港人研發的嘢最終 made in China

#155 回覆

【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

拆晒南邊圍佢

其實一個mechan dept 都有機會有呢部機

問題係連登仔雞蛋挑骨頭, 機器係支那機又屌, 布係支那又屌, 純低價生產機器跟本只有支那出, 超聲機？你買台灣牌子都係支制, 要唔要？

包裝代？紙盒, 4色印刷計唔計？香港仲有冇印彩盒廠？4色機都幾千萬一部, 只用黎印口罩彩盒？

越來越多證據顯示港支政府故意打壓本地科研

poly仔好波！

沒有中國，香港玩完了

港府理你都傻

主要係無做開，以前依賴中國，𠵱家中國武肺咁勁，外國紛紛另尋貨源

等睇5毛大中華spin成 大陸 內地 支那 強國

777：大家點可以唔奶共一定要留個春袋喺大陸

想講唔止wiki wong
有好幾個港商已開廠買機, 本土生產
我老細係其中一個

即係棉花糖機

掉轉下話？香港對中國好好，乜嘢貧窮人口都送晒過黎

要行政上配合等於唔可行
政府不知幾想市民死

巴打講嘅問題，作為P牌佬嘅我當然好明白

要深究有乜嘢產品係完全同中國大陸無關嘅，似乎就只淨返全手工製作嘅產品（不要忘記，有好多手工產品，部分組件可能都係由中國工廠廉價生產⋯）

我都識啲台灣朋友
慢慢將生產工序由台灣本土移返去大陸
因為工人成本，中國比台灣低啲（仲有可以經某種「小三通」安排運返台灣⋯）
但係唔等如台灣就無能力自己生產「生產機器」（台灣政府聽講一直都好努力鼓勵本土工業）（之前沖涼巴佢地話想搞口罩，都好似係直接同台灣廠買機器）
仲有日本同東毆、德國都有唔少機器廠，唔要中國製機器都得（成本係高好多，但係估計個質量同耐用度攤開來計可能仲化算）

至於包裝⋯
可能會有間公司會係大家都接受到：蘋果日報
（我唔知蘋果自己間印刷廠而家嘅運作情況，但係佢地出少咗咁多周刊，除非啲機器一早賣晒[個市咁爛，大型印刷機可能只能當爛鐵賣或者拆零件賣]，否則應該可以運用印刷部門嘅剩餘容量去接外面job，用重磅少少嘅卡紙然後過膠（印刷嘅過膠）都可以做盒嘅，係要整啲裁紙樣模啫)

理工幫過NASA火星及中国月球背面探索任務,你話呢d點會整唔到 ...

on9仔未撚咁敏感 大把人習慣不推文 亦有大把人習慣唔用不推文 唔撚使咁柒乞人憎嘅 同路人就客氣啲啦 柒頭

日本而家係靠賣零件為主
講精密儀器，歐洲贏幾條街
淨係光刻機，Canon Nikon比ASML打到一沉不起

王維基係搵中衞入原料，台灣廠嚟
洗鬼理佢小支支

若干年後教料書會話支共出好多力防止香港病毒社區爆發

計下成本, 家下原材料要2毫子一片, 口罩用3片0.6, 包裝去左50%, 好多野包裝係貴過貨

1星期講生產10萬, 一個月40萬, 批貨係值48萬, 人工10人平均2萬, 租金電費當10萬, 成本去左68萬1個月, 當有3%利潤, 一個月只係賺2萬多d, 再去零售商再markup 10%

咁都免強叫2蚊個, 但投資當500萬本(報紙講), 一年有5厘回報, 但未計clean room, 損耗, 入lab qc, 行政運輸口罩小配件果d都未計, 最後回報3厘都未必有.

再計埋3個月後, 台灣都生產量倍增可出口, 原材料再高, 家下新聞都講香港無clean room可租黎做生產. 1個月後係咪仲可以2蚊成本生產都成問題. 家下只係好理想咁2蚊一定生產到咁

到時係咪保証連登仔5，6蚊個mihk都實買？

真心講，生產口罩工業係香港有得做，食品加工/包裝，清潔工人同安老院舍都有一定口罩需求，若果口罩達到astm level 2/3可以供應埋比醫護，分分仲連medicom到要收收皮

Mech仔好似有撚過部機

整到係整到 但poly一定唔會整俾香港人

當大家搶哂口罩 做足哂功夫 整好哂野 慢幾世嘅政府就會衝出黎大叫防疫措施大成功

政治利益面前 香港人就係動亂分子
支那野要唔要都罷

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

2019F Top 15 Semiconductor Sales Leaders
1 Intel US
2 Samsung South Korea
3 TSMC(1) Taiwan
4 SK Hynix South Korea
5-8都係US
9 Toshiba/Kioxia Japan <-
10 Nvidia (2) US
11 Sony Japan <-
12-14 Europe
15 MediaTek (2) Taiwan

Singapore?...

poly u成功打低3大機會

不如樓主你出錢為世人服務啦
香港人嘅健康靠哂你啦